---
title: "Diameter"
description: "Статистика процедур Diameter"
weight: 20
type: docs
---

Файл **<node_name>\_MME-Diameter_<datetime>_<granularity>.csv** содержит статистическую информацию по метрикам MME для процедур протокола Diameter: Base.

### Описание параметров ###

Подробную информацию см. [RFC 6733](https://www.ietf.org/rfc/rfc6733.txt.pdf).

| Tx/Rx | Метрика                                                                     | Описание                                                                                                         | Группа      |
|-------|-----------------------------------------------------------------------------|------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|-------------|
| Tx/Rx | <a name="deviceWatchdogRequest">deviceWatchdogRequest</a>                   | Количество сообщений Diameter: Device-Watchdog-Request, DWR.                                                     | REALM:Value |
| Tx/Rx | <a name="deviceWatchdogAnswer">deviceWatchdogAnswer</a>                     | Количество сообщений Diameter: Device-Watchdog-Answer, DWA.                                                      | REALM:Value |
| Tx/Rx | <a name="deviceWatchdogAnswer2001">deviceWatchdogAnswer2001</a>             | Количество сообщений Diameter: Device-Watchdog-Answer, DWA, c AVP `Result-Code = DIAMETER_SUCCESS (2001)`.       | REALM:Value |
| Tx/Rx | <a name="capabilitiesExchangeRequest">capabilitiesExchangeRequest</a>       | Количество сообщений Diameter: Capabilities-Exchange-Request, CER.                                               | REALM:Value |
| Tx/Rx | <a name="capabilitiesExchangeAnswer">capabilitiesExchangeAnswer</a>         | Количество сообщений Diameter: Capabilities-Exchange-Answer, CEA.                                                | REALM:Value |
| Tx/Rx | <a name="capabilitiesExchangeAnswer2001">capabilitiesExchangeAnswer2001</a> | Количество сообщений Diameter: Capabilities-Exchange-Answer, CEA, c AVP `Result-Code = DIAMETER_SUCCESS (2001)`. | REALM:Value |
| Tx/Rx | <a name="disconnectPeerRequest">disconnectPeerRequest</a>                   | Количество сообщений Diameter: Disconnect-Peer-Request, DPR.                                                     | REALM:Value |
| Tx/Rx | <a name="disconnectPeerAnswer">disconnectPeerAnswer</a>                     | Количество сообщений Diameter: Disconnect-Peer-Answer, DPA.                                                      | REALM:Value |
| Tx/Rx | <a name="disconnectPeerAnswer2001">disconnectPeerAnswer2001</a>             | Количество сообщений Diameter: Disconnect-Peer-Answer, DPA, c AVP `Result-Code = DIAMETER_SUCCESS (2001)`.       | REALM:Value |

### Группа

| Название | Описание                                                                                                                                                                      | Тип    |
|----------|-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|--------|
| REALM    | Значение `Destination-Realm`, заданное параметром [diam_dest.cfg::DestRealm](../../../config/diam_dest/#dest-realm/). Формат:<br>`<domain>.mnc<MNC>.mcc<MCC>.3gppnetwork.org` | string |

#### Пример ####

```
REALM:epc.mnc001.mcc001.3gppnetwork.org
```

#### Пример файла ####

```csv
rx,capabilitiesExchangeRequest,,0
rx,capabilitiesExchangeAnswer,,0
rx,capabilitiesExchangeAnswer2001,,0
rx,deviceWatchdogRequest,,211
rx,deviceWatchdogAnswer,,87
rx,deviceWatchdogAnswer2001,,87
tx,capabilitiesExchangeRequest,,0
tx,capabilitiesExchangeAnswer,,0
tx,deviceWatchdogRequest,,87
tx,deviceWatchdogAnswer,,211
tx,deviceWatchdogAnswer2001,,211
```